《花之傳說》

link :
序章—《花之傳說》

花之國，一個被不同類種的花圍繞的國家。由於它處於特別的地理位置，從而變出了很多獨特的品種，當中它們最有名的就是櫻花和彼岸花。它們出名的原因並不是因為它們的外形，而是因為一個有關它們的傳說。

櫻花和彼岸花本身就是兩個極端，櫻花能夠食用，而彼岸花則有毒，雖然可以用來入藥，但是一般來說都不能夠食用。再加上，櫻花的花語是幸福一生一世和永恆的愛情。相反，彼岸花卻有絕望的愛情的意思。

花之國很久以前就流傳一個傳說，從前有兩對情侶，男的很喜歡彼岸花，女的很喜歡櫻花，他們分別在各自的花園種下了一粒櫻花的種子和彼岸花的種子，結果其中一對情侶種出了櫻花，而另一對情侶則種出彼岸花。種出櫻花的情侶當然得到了櫻花的祝福，得到永恆的愛情。可是，種出彼岸花的情侶，他們很快就分開，男的甚至因為糾纏下去而被車撞死。從此，花之國的情侶在交往一段時間後就會在家門前種一種子，看看上天允不允許這段戀情。不過，隨著時代的進步，人們的知識水平不斷地提高，這個傳說慢慢就變成一個故事，人們只是聽聽就算了。

第一章—《被詛咒的友情》

「喂？你在哪？」

「磡圍，做什麼呢？」

「找你聊天！」

「想聊什麼，說吧！」

「今天公司……」

同一樣的對答，每天重覆又重覆，女的在不停地說她在公司所遇到的事，男的不停地細心傾聽，不時回應幾句，然後繼續聆聽。

男的名字叫做陳拜仁，女的名字叫做徐祖迪，他們倆已經相識十多年，他們幾乎做什麼都會在一起，一起上學，一起放學，一起去買東西。祖迪很喜歡叫拜仁陪她到不同的地方逛街，但是他們並不是情侶，他們只是一對很要好的朋友。

有一天，他們在大學附近逛街。

「徐祖迪……」

「什麼事？」

「沒事了。」拜仁笑了笑，然後繼續陪著祖迪四處走，儘管拜仁知道祖迪找他的原因是因為他男朋友不在香港，她想找人陪她，所以才會主動聯絡拜仁，不過拜仁早就習慣了。

鈴…鈴…

祖迪的電話響起了，拜仁看到是她的男朋友打電話給她，所以他自動就不再說話，好讓祖迪的男朋友不知道他就在她的身旁。

「喂？」

「……」

「我自己一個呀，對呀，你回來了嗎？」

「……」

「好吧，再見。」

正當祖迪想繼續和拜仁聊天的時候，一個黑影突然穿插於他們倆中間，拜仁更加被那個黑影推倒在地上。祖迪本想上前指責那個人，可是她抬頭一看，卻是一張熟悉的面孔。「為什麼你會在這裡出現的？！」那個黑影原來就是徐祖迪的男朋友—朱浩然。「這個我倒是要問你，你又說你自己一個的？！」

祖迪的臉開始變得通紅起來，她走到拜仁身邊看看他有沒有受傷，並回頭對浩然說：「即使我說謊，你也不可以無故推倒別人！」

「你是我的女朋友！你現在瞞著我和其他男人逛街，你覺得像話嗎？」浩然的音量變得越來越大，旁人都開始在討論三個人，就像看電視劇中的三角戀一樣。

「他是我的好朋友！」

「那些人都是對你有不軌企圖，更何況他之前曾經喜歡過你！」

「那些事情都已經過去了！」

「你現在就跟我走！」浩然抓著祖迪的手，強行帶離她離開現場，祖迪看著拜仁，只見他搖搖頭，然後就揚手叫祖迪快點跟他的男朋友離開。

祖迪無奈地點點頭，然後小聲地說：「我待會打電話給你。」拜仁用眼神表示知道，目送祖迪和浩然消失在人群中。拜仁拍拍身上的灰塵，檢查自己有沒有受傷，然後慢慢走到巴士站乘車回家。

另一邊廂，祖迪和浩然仍然在為剛剛的事情爭論中，他們在互相指罵對方的不是，兩邊也不肯退讓。

「為什麼你都不聽我說？！我是你男朋友，我做什麼事都只是想保護你。」浩然激動地說著。

「不是這個問題！你總不可以我每次跟其他男仔逛街，你反應都這麼大吧！」祖迪用同樣的語氣回應。

「你明明知道我最討厭就是他，我知道他到現在一定還是喜歡你的。」

「夠啦，我已經說過很多次了！他不會！」

祖迪說完後就自己一人乘上前往她家的小巴，連再見也沒有說一句，看來她對於浩然這次魯莽的行為感到極為不滿。

「可惡！那個該死的陳拜仁，我一定不會讓他好過的！」浩然怒氣沖沖地乘坐的士回家。在回家的途中，他想出了一條絕世妙計。

浩然回到家後，在網上找到拜仁和祖迪的照片，然後把它列印出來。

隨後，他將一粒種子埋在泥中，再將相片放在泥土上。浩然自言自言地說道：「哼！這全都是你自找的，陳拜仁！」

祖迪在回到家後，馬上打電話給拜仁。

「喂，你還好嗎？」

「我沒事，放心吧，你幫我跟你男朋友說聲對不起，我以後都不會再單獨跟你逛街了。」

「你不用理會他所說的！」

「我不想你們吵架……我還有事情要做，遲點再聊吧。」

拜仁掛上了電話，這是他第一次掛祖迪的電話，他嘆了一口氣，然後繼續他回家的路。當他快要到家的時候，他突然感到有些暈眩，眼前的事物好像都在打轉似的，他倒在地上，失去了意識。同一時間，祖迪在她的房間在經歷同一樣的事，她也倒在地上，然後他個倆同時消失在這個時空上……回到五年前。

第二章—《2014》

「拜仁！拜仁！」有把聲音傳進拜仁的耳中，但他的腦袋好像還在沉睡中，並不讓他張開眼睛。「拜仁！陳拜仁！」那把聲音越來越近，聲量越來越大，語氣也漸漸加重。

「有什麼事啦？！ 」拜仁終於忍耐不住，馬上睜開眼睛準備和「那把聲音」展開對罵。

「現在幾點了？你想遲到嗎？」

「你是誰……媽？」原來「那把聲音」的主人是拜仁的媽媽，她發怒的樣子嚇到拜仁不敢再發聲，他自動自覺下床，然後看看時鐘，溫柔地說：「媽媽，現在只是六點多，你叫我起床幹什麼呢？我今天沒有課堂呀。」

「在說什麼屁話？中學怎麼會沒有課堂？快點起床！」拜仁媽媽一臉不滿地說道。

「什麼中學？！我都已經是……咦？！」拜仁看著電視螢幕上的日期：「2014年10月4日。」拜仁不敢相信自己眼前所看到的，他竟然回到由2019年回到2014年。

「不要再說廢話！快點去梳洗，然後吃早餐。」拜仁媽媽回到廚房繼續她的工作，拜仁則繼續一臉疑惑，他一邊刷牙一邊回想昨天的事情。

直到拜仁出門，他仍然想著到底發生在他身上是什麼的一回事……他多次拍打自己的臉，希望這都是一個夢。可是，那無比的痛楚斬釘截鐵地告訴現在所發生的都是鐵一般的事實。他並沒有時間再去多想，因為他快要遲到了。自從上了大學後，拜仁很久沒有經歷過這個感覺了。他加快腳步，最終在最後五分鐘到達學校。拜仁已經離開中學五年之多，以前再熟悉的一切都變得陌生，幸好他一直有和中學老師聯絡，周不時也有回學校探望老師，才不致像新生一樣在學校迷路。

拜仁如常回到課室，各位熟悉的臉孔出現在他的眼前，他自言自語地說：「是大家五年前的面孔，是我們最純真的時候……」

突然，有人從後扯著拜仁的衣領。

「陳拜仁！你跟我過來。」

「徐祖迪？」這種感覺拜仁最熟悉不過，祖迪在中學時最喜歡這樣扯著拜仁的衣領。

「陳拜仁，我問你！昨天為什麼你要掛我電話？」

「因為我不想你男朋……為什麼你會知道我昨天掛了你電話？」

「你是不是昨天晚上暈過去，到醒來就發現……自己還在讀中學？」

「？！難道你……也是從2019年過來的嗎？」

「你說話又沒經過大腦了？！我能夠這樣問你，那當然我也是呀！」祖迪有心無力氣說。拜仁抓抓頭，心想：「難道我是先知嗎？問多一句又發瘋了……」

鈴……鈴……

此時傳來學校的鐘聲，提醒學生們上課時間快要到了，必須盡快回到課室。祖迪反著眼搖頭，並跟拜仁說他們在小息時再見，她現在要回想到底她中學時學過些什麼。拜仁揚手讓她離去，自己則慢慢回到課室，看看第一堂是上什麼科目的課。

「原來是數學呀！」拜仁打開數學書，一大堆似熟悉非熟悉的數字、圖形和公式呈現在他的眼前。在中學時，數學一直是拜仁的拿手好戲，儘管他的成績只是在中遊地區，但數學他一直都能保持穩定發揮。

「今天我們來操練上年公開試的試題……」老師督促他的聲音，令到拜仁感到格外懷念。畢竟在大學，甚至是研究院，很少教授們會這樣做。拜仁埋頭苦幹地完成練習，放下了差不多五年的知識，要馬上重拾當年巔峰時的實力恐怕需要一段時間。他盡量扮成自己只是一時忘記那道題的計算方法，可是一整堂他都好像在發白日夢似的，最後老師也忍不住說：「拜仁，你回家到底有沒有練習的，如果你考試時也像今天一樣，那你數學一定不合格，到時你連入大學的最低門檻都達不到……」

拜仁連忙點點頭，表示自己會努力改進，但他同時心想：「老師，我現在學歷比你還要高……你確定我進不了大學嗎？」

密集的練習令到拜仁不知道時間的飛逝，小息很快就到了。祖迪已經站在拜仁課室的門外等候他，拜仁嘆了一口氣，慢慢地走到她身邊。

「怎樣？你要如何解決這個問題？」祖迪雙手抱胸問道。

「我怎知道……我連我為什麼會來到這也不知道……」拜仁攤開雙手，祖迪雙眼瞪著拜仁，說問他什麼都不知道，到底他有什麼是知道的。拜仁也不知道如何回答才好，於是他提議午飯到圖書館查查花之國建國以來有沒有發生過類似事件。「隨便你啦！我回去啦！」祖迪怒氣沖沖地返回課室，拜仁則邊一頭霧水地看著祖迪，心想：「她今天是不是忘記吃藥了？」

他們倆繼續上他們已經沒上五年的中學課堂，當中當然少不了就是老師們和同學們的懷疑，一名經過三年操練和在學校有不錯成績的同學，怎麼會在一天內突然變得什麼都不懂呢。經過幾多小時的煎熬，終於到了午飯時間。拜仁一如既往來到飯堂和他媽媽一起用膳，祖迪則要和班上其他同學外出用膳。

拜仁用膳後，馬上到圖書館查看資料，他在電腦上輸入「花之國穿越」、「花之國回到過去」、「花之國人民消失」等等的字眼，希望能夠找到類似的事件。

正當拜仁聚精會神地看著電腦時，突然有人拍拍拜仁的肩膀。「我現在正在查資料啦，不要……」正當拜仁想動氣時，他回頭一看，發現原來不是祖迪，是拜仁五年前的女朋友—珍妮。不過，在這個時候他們還未在一起。

「怎麼了嗎？我叫你也不行嗎？」珍妮扁著嘴說。自從畢業後的那一天，珍妮突然離拜仁而去後，他再沒有見過珍妮。這次突然相見，拜仁也顯得不知如何是好，他緊張地說：「珍…珍妮，當然不是啦，有什麼事嗎？」

珍妮靠近拜仁的耳邊，小聲地說：「你知道我喜歡你，那我找你需要原因嗎？」拜仁莞爾一笑，然後和珍妮和聊了一會。儘管這段時間很短暫，但是這段時間好讓拜仁能夠回味以前快樂的時光，那段已經逝去的時光……

「我要去當值了，我們放學再見吧。」珍妮是領袖生的新成員，她需要按時當值，而剛好她的指導員就是拜仁，不過今日拜仁休息，所以她需要和另一名新領袖生合作。「你自己小心啦，有什麼事就找我吧。」拜仁摸摸珍妮的頭，然後揚手叫她離去。

待珍妮離去後，拜仁回到自己的座位前，望著螢幕說：「你看夠啦嗎？徐同學。」原來祖迪早就坐在拜仁對面的座位上，而他當然早就知道祖迪在看著他。幸好，祖迪還識趣並沒有打擾他們。

「我認識你十多年，還是頭一次看到你這個樣子和用這把聲音說話，和她相遇是不是很開心呀？！」祖迪諷刺地說，拜仁用奸笑作回答，然後繼續搜查資料。

此時，拜仁在圖書館的資料庫中有個檔案叫做《花之國傳說事件》，入面其中兩個故事和拜仁他們的情況很相似，當中也記錄了回到過去和現在的方法，但資料並不齊全。

「徐祖迪！你過來看看！」拜仁連忙揮手叫祖迪看看他所找的資料，祖迪看完後，興奮地說：「這個可以呀！我們快點試試看吧！」

資料上的故事指出只有兩個方法打破詛咒，第一個方法就是和一同回到過去的人交往，並種下櫻花和彼岸花的種子；第二個方法就是和現在或曾經的男朋友或女朋友相遇和交往，並種下櫻花和彼岸花的種子，只要長出櫻花，就可以離開。還有另一項必要條件則破壞得太嚴重，目前還在修復中。

「第二個方法可以呀！我們就用這個吧！」祖迪開心地說道。拜仁則皺著眉說：「我想問你，你可以如何找到你的男朋友。再加上，第一個方法不是簡單得多嗎？」祖迪反了眼，然後就離開了。

拜仁看著文獻被破壞的那一部分，不禁嘆了口氣。然後，他就關上電腦，回到課室繼續回味他的中學生活。

第三章—《尋人》

鈴……鈴……

放學的鐘聲終於響起，所有人連忙收拾好書包，有的跑到籃球場打球；有的到自修室自修；有的趕去補習社補習，而拜仁和祖迪則到圖書館繼續尋找資料。

儘管找到可以回去的方法，但是缺少的那一個條件對整件事起了一個關鍵的作用，所以拜仁他們都不夠胡亂作出行動。

「我們現在應該怎麼辦？我們不知道最後它說的條件是什麼……」拜仁緊張地說。祖迪深呼吸，然後說：「那都沒辦法，我們不知道還可以在這裡能夠待多久……」

拜仁清楚明白祖迪的憂慮，始終他們離開了中學一段時間，一時三刻沒可能跟得上自己在中學時的進度，老師們和同學們一定會看得出有異樣。再加上，他們並不知道在2019年的自己到底是消失了還是繼續他們的生活。這一連串的事件對他們有很大的影響，假若他們繼續在這個時空生活，很有可能會影響到他們的未來。屆時他們回到2019年，他們所有朋友都不會記他們，這將會是無比的痛苦。

「徐祖迪……你會不會覺得第一個方法比較好，始終在這個時空上，你和你男朋友還未有相遇……」拜仁知道自己說出了一句很荒謬的話，但是這無疑是目前為止最好的解釋和辦法。

可是，祖迪好像並不認同拜仁的話，她破口大罵：「你是不是瘋了？說話又不經大腦，我是不會跟你交往的！」

「……那你打算怎樣做？」拜仁無力地問道，他已經不想再在這個話題上跟祖迪糾纏。「我要找回我的男朋友！現在就去！」祖迪堅決地說道，然後拿起書包轉身離開。拜仁反了一個白眼，然後跟隨祖迪的腳步。祖迪說她會先去她男朋友的中學，在校門外看看有沒有他的蹤影。一路上，祖迪的表情都顯得更加緊張，因為她不知道應該如何跟她的男朋友解釋現在她在經歷的事情。老實說，就連拜仁和祖迪都還未適應他們現在的「新生活」，更何況是一個和這件事完全無關的人。可是，他們並不知道讓他們身處這險境中的，正是五年後的他。

祖迪在校門外無止境地等待，但是卻等不到她最想見到的人，直到校門都關上，她仍然不肯離開。

「走吧，我送你回家！」拜仁強行帶走祖迪，儘管祖迪不斷掙扎，但她也離不過拜仁的五指山。祖迪在途中一路指罵拜仁，說他為什麼要阻礙她，問他是不是有什麼企圖去阻止她和她男朋友見面。

「陳拜仁！你知不知道你真的很的自私？！你……」

「你夠了！你到底在發什麼神經呀？！」拜仁終於忍不住他的怒火，他破口大罵。

「你竟然罵我？！」

「自你聽到可以回去的方法後，你就好像發了瘋似的，完全沒有計劃！你要記住你現在做的任何行動都有可能影響到你日後的生活！」拜仁激動地說道，但祖迪明顯已經不想理會他，她一話不說直到和拜仁道別。

拜仁回到家後，一直在思考他們到底為什麼會被帶來這個時空，這一切發生得太過突然了。既然文獻有提及到回到現在的方法，那麼就一定會有將人送回過去的方法。他開始電腦，再次輸入相同的字眼，經過幾小時的努力，拜仁得出了一個答案，一個他不想知道的答案。

到了第二天的早上，拜仁回到自己的「崗位」上，他已經五年沒有當過領袖生了，他在中學時當領袖生的霸氣早就收藏在他心裡，看來今天又要將它拿出來了。

「同學，你遲到了，麻煩出示學生證。」

「同學，你給我站好！不要再亂動了。」

拜仁就像隱世武林高手似的，只要他一出手，所有有違規的人都逃不過他的法眼。正當拜仁準備回課室時，他在遠處看到有人在操場徘徊，他上前大聲說：「同學！現在是時候上課了，請你回到你的課室。」

那人並沒有回應，拜仁再往近一點看，發覺那人腳步浮浮，已經不能走出直線，就像喝醉了似的。拜仁急步上前看看到底是什麼一回事，那人突然倒在地上，拜仁連忙去看個究竟。

「同學……你……徐祖迪？？」那人原來就是祖迪，拜仁連忙拍打她的臉，但她都沒有反應，拜仁馬上以「公主抱」的方式將她送到醫療室，並且叫珍妮幫他請祖迪的班主任來了解情況。經過駐校醫生診斷後，祖迪只是疲勞過度，並無大礙，只要休息多點就可以了。

經過幾小時的休息，祖迪回復清醒。正當她想下床離開了，卻被拜仁一手推回床上。「你想去哪？」拜仁拿著剛剛買的粥前來探望，卻看見有身為病人的祖迪想偷走。

「我要去我男朋友的學校，你別管我！」祖迪再次有離開的念頭。

啪！

拜仁大力拍了病床隔壁的桌子一下，大聲地說：「你給我躺好！不要亂動，給我吃了這碗粥！」祖迪被拜仁突如其來的行動嚇到，乖乖地吃著粥。拜仁繼續說：「你昨晚一定是待我離去後，到你男朋友家附近找他吧！」

「你怎會知道？！」祖迪呆呆地看著拜仁，好像被拜仁看穿了一切。

「我好歹也是讀心理學的，我的觀察力不是白訓練的。從你身上所穿的衣物，我就知道你整夜都沒有回家。」拜仁指著祖迪校服上的污漬。

「哼！」祖迪低著頭吃粥，沒有再理會拜仁。拜仁也跟祖迪說他放學後會再來找她，然後他就回到課室繼續上課。拜仁的適應力比祖迪強，儘管中學所學的知識大部分他都已經還給老師了，但是經過他昨晚的寒窗苦讀，他漸漸記起小部分他所學的知識，已經勉強足夠回答老師的問題。

「上課的時間總是令人覺得很漫長」，相信這句話無論你是碩士生、大學生、中學生，甚至是小學生都會有一樣的體會，這是因為我們並不專心於課堂當中，試想想你在做一件你很喜歡的事，你會覺得時間過得很快，因為你專注在那件事上，你就會忽略時間的流逝。這是拜仁從心理學課堂上學回來的知識，而這次是他第一次覺得上課的時間過得特別快，當然其原因是他不得不專心於課堂上，只要他一不留神，他滿頭就會出現無數個問號，到時他就完了。

鈴……鈴……

放學的鐘聲又響起了，拜仁準備收拾書包到醫療室探望祖迪，順道送她回家。就在這時候，珍妮站在門外，說：「拜仁，你記得今天你約了我嗎？」

拜仁聽到後，眼睛都快掉出來了，他心想：「天呀！在2014年的我到底何時約了她？你好歹都寫張紙條通知我呀！」

拜仁深呼吸冷靜下來，向珍妮點點頭，說：「我當然記得，不過你讓我先辦點事，你在校門等我吧。」珍妮笑著點頭，然後返回自己的課室。拜仁就飛奔到醫療室，他看到祖迪正在收拾她的書包，他連忙說：「你自己可以回家嗎？」

「你不是說要送我嗎？」祖迪說道。

「原來今天2014年的我約了珍妮，我現在要送她回家。」拜仁解釋道。

「唉……你又遺棄我。」

「不要說廢話，我是不會這樣做的。」

「你去吧，我回家後就告訴你。」祖迪揚手叫拜仁離去。

拜仁連忙回到課室收拾好書包，然他趕到校門外。

「呼……呼……」連續多次在樓梯來回地跑，身為籃球健將的拜仁也有點吃不消。幸好，珍妮還在靜靜地等待他。

「對不起，剛才有點要事要做。」拜仁連忙道歉，珍妮則回答不要緊，她也是到了不久。「我們走吧，我送你回去。」

拜仁不禁露出微笑，雖然他知道在不久後珍妮就會離開他，但他能夠再次享受這段美好的時光，他已經心滿意足了。始於他不能夠改變歷史，命運決定的事情，誰也改變不了。

第四章—《早設下的計謀》

「今日在學校的工作順利嗎？」拜仁問道。

「當然順利啦，有你的協助嘛！」珍妮微笑著回答。

一路上，他們倆聊過不停，就猶如熱戀中的情侶一樣。這種感覺拜仁五年前就曾經經歷過，這段刻骨銘心的記憶，拜仁這一輩子都會記得。

由於珍妮的家只是在學校附近，只需十多分鐘的車程，所以他們的相處時間就只有這短短的時間。

「我到了。」珍妮依依不捨地說，她捉著拜仁的手，拜仁也沒有抗拒，因為他五年前也是經歷同一樣的事，現在他必須將這些事再重做一次，以確保他的未來不會有太大的影響。

「小心呀，我們明天見。」拜仁摸著珍妮的頭說，然後和她道別。拜仁一直看著珍妮，直到她消失在自己的視線才離去。

在回去的路上，拜仁幾乎滿腦子都是珍妮。這個情況已經有很久沒有出現過，自從珍妮和他分手後，拜仁用盡所有辦法去忘記她。可是，現在拜仁意外回到五年前，他重遇珍妮令到他之前的所有努力都白費。

鈴…鈴…

「喂？」

「我回到家了。」

「那就好吧。」

「你……沒事吧？你的聲音聽起來……」

「我沒事，五年前我已經經歷過一次，所以我不會有問題的……」

「你說謊！」

「徐祖迪……不要拆穿我……」

「已經過去了！」

「但她現在活生生地站在我面前！我們現在是在2014年！這並不是過去，而是現在！！」我突如帶來的爆發除了令到祖迪不知所措外，連周圍的人也打量我一下。

嘟……嘟……

「唉……又發公主脾氣……」

拜仁將電話放回袋中，雙手插袋，低下頭，眼淚不自覺滴在地上。他並沒有用紙巾抹乾，眼淚一滴一滴從眼裡跑出來，而且速度越來越快。

拜仁……他哭了。

他哭並不是因為他可以再遇上珍妮，而且五年前他經歷過的事情，他必須再經歷多次，而今次他明明知道事情的最終結果，但他卻不能夠作出任何改變。

拜仁獨自回到家中，慢慢地將今天要做的功課拿出來，整齊地放在書桌上。他目無表情地看著那些他早已忘記如何做的功課，嘆著氣打開書本，重溫那些他已經學過的知識，希望可以用疲勞去令到自己忘記那悲傷的回憶。

拜仁不停地寫，由晚上八點寫到晚上十一點，他連飯都沒有吃，一口氣將整本作業完成。

咕……咕……

拜仁的肚子在經過九個多小時沒有吃東西後，終於忍不住「提醒」拜仁。拜仁站起來，正準備走出房間時，電話突然傳來「叮」一聲，原來是祖迪傳來的訊息。

「你怎樣呀？」

「對不起……」

「你都知道是你的錯！」拜仁看完後不禁又反了眼，他心想到底徐祖迪這個人公主病有多嚴重。

「不要說這個了，我想到一個方法能夠找到你男朋友。」

「是什麼？！」

「你去討論區說尋人，然後將他的姓名和所讀學校都說出來，那麼他本人很快就會主動來找你。」

「？！你真聰明，我現在就去做！」

拜仁打完後就放下電話，到廚房翻熱媽媽留下的飯菜，吃完後沉思了一會，他的腦海出現了不同的可能性，當祖迪改變了過去，到底會發生什麼事？還有文獻上缺少的那一部分又會是什麼了？他害怕這是讓祖迪這麼任性去做，到頭來會害了她。這時，睡魔來襲，拜仁敵不過它，很快就睡著了。

鈴……鈴……

經過一晚和睡魔的戰役，鬧鐘終於賜予拜仁力量，令他順利擊退睡魔。他用電話看看祖迪在討論區所發的留言，果然很快就有人回覆，並且相約祖迪在學校附近見面。

拜仁趕緊換上校服，回到學校準備和祖迪相議放學後的事宜。

「徐祖迪！」拜仁來到祖迪課室門外，發現她原來早就在做……不……是抄功課。他慢慢走到她身旁，說：「同學，你在做什麼？」祖迪抬頭一望，看到原來是拜仁在叫她，她繼續埋頭苦幹於自己的「工作」。

「你現在是在抄功課，對吧？」

「你走開啦！不要在這裡扮正義！」

「同學，麻煩你帶同你的功課跟我去教員室。」一把拜仁很熟悉的聲音出現在他的身後，一個身型矯小的領袖生出現在他的眼前，他們倆的身高差距形成一個極大的對比。

「珍妮？！」

「同學，請你合作！」

「陳拜仁！你是不是在搗亂？！你明知我放學有事要辦！」祖迪滿臉通紅，但珍妮並沒有理會她，命令她馬上跟她到教員室，否則她會請訓導主任上來處理。

「徐祖迪，不要讓我們為難……」拜仁終於發聲，這個舉動令到祖迪更加生氣，她破口大罵：「陳拜仁！你變了！你為了你的女朋友而不幫我！」

「女朋友」這一個字令到整個課室的氣氛都凝結了，除了是因為徐祖迪的發言外，其他同學聽到拜仁有女朋友更加是呆了。

珍妮聽到後馬上轉身離開，她臨離開前小聲地說：「記得帶她到教員室。」

當珍妮離去後，拜仁大力地拍了祖迪的桌子一下，大罵：「徐祖迪！你跟我下來。」全班同學都被拜仁的怒氣所嚇到，祖迪為免再添麻煩，只好跟拜仁到教員室見老師。

經過一輪訓話後，祖迪被罰需要重做整份功課，但礙於她跟老師說她有要事要辦，老師容許她明天才留校完成。祖迪一聽到放學的鐘聲就馬上收拾好書包，然後飛奔到浩然的學校。拜仁也緊隨其後，因為他始終不相信浩然這個人，無論是過去還是現在。

另一邊廂，浩然已經在學校門口外等著祖迪的到來。他一副胸有成竹的樣子，好像已經知道所有事情一樣……

「陳拜仁……徐祖迪……」

第五章—《死亡的種子》

「浩然……你好。」祖迪看到五年前的浩然，她不禁流淚了，因為她想不到她還有機會見到他。不過，這個時候的浩然還未認識祖迪，所以他只是以微微點頭作回應。

「你就是討論區找我的人嗎？」浩然問道。

「對，我就是！我的名字是徐祖迪，我是你的……一時三刻很難解釋整件事情，我們不如到附近餐廳再聊吧！」祖迪指著浩然學校附近的餐廳，浩然當然也答應了，拜仁也說他沒有所謂。

他們三人一同到餐廳吃下午茶，期間祖迪將她整件事都告訴浩然，他聽到後當然是一臉愕然，祖迪也跟他說她明白浩然有如此反應是正常的，不過她所說的都是真的。浩然說他要一些時間消化，他們相約下次見面的時間，然後就獨自回家了。

「陳拜仁，你的看法如何？你覺得他會相信我嗎？」祖迪擔心地說，拜仁沉思了一會，然後攤開雙手表示他自己也不肯定。祖迪瞪了拜仁一眼，然後就乘上巴士離開。拜仁隨後馬上回到家中，拿出筆記簿記錄浩然剛剛的動作和行為。他看看他所列出的疑點，然後自言自語地說著：「朱浩然……你到底在隱藏些什麼？」

到了相約的那一天，祖迪和拜仁一同到相約的地點，祖迪千叮萬囑拜仁待會千萬不要亂說話，要不然她屆時回不去，她一定不會原諒拜仁。

此時，浩然打開餐廳門，祖迪站起來說：「浩然！我們在這裡。」浩然邊笑著邊揮手向拜仁的方向走過來，但他萬萬也沒有想到自己的想法已經不自覺地表露在他的表情。浩然嘴角微微向上揚，雙眼瞪著拜仁，眼神充滿著不屑，這是對於一個人有憎恨所表露的表情。

「你好，祖迪。」浩然這次也只是和祖迪打招呼，完全沒有理會過拜仁。拜仁也見怪不怪，因為五年後的他也是這樣。祖迪和上次一樣繼續解釋這件事，並且加插某些他們交往時的細節，希望能讓浩然動心和能幫助她回到2019。

「我理解你的煩惱，我對這件事也有一點看法。不過，可不可以請他先離開呢？畢竟這是我們倆的事情，他好像知道得太多……」浩然指著拜仁說，拜仁也很識趣地離開，但離開時他留意到浩然不經意露出一副勝利者的表情。

拜仁一路上在沉思著剛剛的畫面，他很害怕他所想的事情會發生。就在此時，拜仁並沒有留意到交通行人燈已經轉成紅色，他還繼續想過馬路。突然，一個矮小的身影將他拉回來，同時也將拜仁從沉思的世界的拉回現實。

「你在做什麼呀？是紅燈呀，你還不停！你是想嚇死我嗎？沒有你我怎麼辦？」一把熟悉的聲音傳進拜仁的耳朵。

「珍妮？你怎會在這裡？」

「你還有心情問我這個問題？！你為什麼不看燈呀？！」珍妮生氣地說，臉頰鼓起，猶如一個五六歲的小朋友。拜仁不禁大笑起來，然後雙手按著珍妮的臉頰，讓她的嘴「 嘟」起來。

「你不要生氣了，這樣會不漂亮，到時候就沒有人要你了。」拜仁笑著說，珍妮雙手叉著腰，令到她看起來更加可愛。

「你不要我嗎？那天早上……」珍妮聽到拜仁的話後，竟然信以為真哭了起來。拜仁馬上擁著她說：「我說笑而已，我一定不會離開你的……我的女朋友。」

珍妮聽到後滿臉通紅，快步跑到地鐵站，拜仁隨即跟上，然後靜悄悄地說：「可是……你在之後卻離開了我……」

「你說什麼？」珍妮問道，拜仁搖搖頭，並且拖著珍妮的手，珍妮也緊握拜仁的手。兩人正式開始他們新的關係，同一時間，祖迪也和浩然做著同樣的事情。

兩人都為自己能夠回去用盡了方法，拜仁選擇了引渡自己到原有的未來，而祖迪則將自己的未來帶到2014。

過了一段時間，他們兩個的戀情變得穩定，祖迪就跟拜仁說他們是時候按照文獻上所寫的去做，否則他們留在這個時空越久，只會對他們的未來影響越大。可是，拜仁仍然未將這件事告訴珍妮，因為這件事對於一個十多歲的女孩子來說，實在是太過荒謬了。

他們四個相約到學校附近，然後一起種下櫻花和彼岸花的種子，除了浩然得知整件事外，珍妮的表情也沒有其他異樣，因為這個種花的儀式在情侶間都是很普遍的，只是當時拜仁還未來得及和珍妮做這個儀式前，就被珍妮提出分手。

噗……噗……

嘩啦……嘩啦……

他們先將種子埋下，然後再淋水，只要等幾星期就會知道種出什麼花了。

「太好了，一切都做好了，現在只要等待它種出櫻花就可以了。」祖迪信心地說道，浩然也微笑著點頭。珍妮也挽著拜仁的手臂，說：「我們會種出櫻花嗎？」拜仁點點頭，回答：「當然會啦！我們走吧！」

拜仁拖著珍妮離開，然後和到她到處遊玩，他希望能夠把握最後的時光和珍妮建立最快樂的回憶。雖然他知道當他回去後，珍妮還是會離開他，但他絕不後悔。

過了幾個星期後，種子開始發芽並長出花朵。拜仁他們到種花的地方看看，發現兩朵都是櫻花。

「太好了，我可以回去了！」祖迪擁著浩然說道。

拜仁看到他也能夠種出櫻花，他沒有太大的反應，珍妮看到他的這個反應，問道：「你為什麼會這個表情呢？你不開心嗎？我們得到了永恆的愛情！」

「珍妮，我有些說話跟你說……」拜仁將珍妮拉到一旁，他半跪下來，好讓他自己可以好好看清楚她的臉。

「什麼？」

「能夠種出櫻花，我真的是很開心。不過……」

「不過什麼？」

「珍妮，你可不可以答應我你會相信我隨後所說的話？」

「說什麼呀？你說的我都會相信。」

「好，你聽著！我是來自2019年的陳拜仁，我現在已經23歲，我不是18歲的拜仁，我不是還讀中學的拜仁，我已經是在讀碩士了。我是因為某些原因被送回2014年，我回去的方法就是和你交往，然後種出櫻花，那麼我就可以離開。」拜仁一口氣地說道。

「……」

「如果你覺得……我是在玩你的話，你可以離開……我不會怪你。」拜仁強忍著淚水說道，珍妮捉著珍妮的手，問：「我只想知道現在此時此刻的你，到底是不是喜歡我？」

拜仁點點頭，珍妮隨即抓著拜仁的衣領，然後拉近自己，輕輕細語地說：「那就夠了，只要這樣就足夠了。」此話完後，他們的雙唇緊貼，他們的初次接吻就此開始。

到了那天晚上，拜仁和珍妮吃過晚飯後，他送珍妮回到她家附近的火車站。

「我不捨得你……」珍妮環著拜仁的腰說，拜仁點點頭，說：「我們明天在學校見吧。」

「真的嗎？你不是要回去了嗎？」

「即使我回去，2014的我都會繼續在這裡，我是不會變的。」拜仁說完後輕吻珍妮的額頭，她露出甜美的笑容，然後揮手向拜仁道別。

正當想離去時，那種熟悉的暈眩感再次出現，他開始站不穩，他靠在牆邊勉強撐起自己的身體。他看著漸漸消失在自己視線的珍妮，自言自語地說道：「黃珍妮，對不起……我愛你……」

拜仁失去了意識，消失於2014的時空，重回2019的時空。

同一時間，祖迪也有同樣的情況出現，她倒在浩然的懷中，浩然卻沒有一點恐懼，他只是說：「陳拜仁，這都是你自找的！」
喜歡這個故事就來like 我們的page吧：

還有我們的網站：

第六章—《2019》

「陳拜仁！陳拜仁！」拜仁再次聽到有人在呼喚他，他用同一樣的語氣和同一句話回答，當然得到的答案是不一樣的。

「你沒有堂就不會叫我這麼早叫你起床啦！」拜仁媽媽生氣地說，然後就繼續坐在沙發上看電視。拜仁伸手尋找電話，然後他發現有十多個未讀的信息，當然全部都是祖迪所傳過來的，看來她也成功回到2019年了。可是，拜仁並沒有回覆她，他反而看看他和珍妮的對話。

「對不起……」還是同一句說話，在拜仁還未回到過去時，珍妮只留下一句對不起就離開。回到過去後，儘管他們已經種下櫻花，但是還是改變不了未來。果然……種下櫻花就能得到永恆的愛情只是一個傳說，只是一個用來欺騙人的儀式而已。

「咦……為什麼會多了一段影片呢？」拜仁發覺他的手提電話中多出一段不知名的影片，他打開那段影片，然後默默地在電腦上尋找他在2014年所找到的文獻，經過五年的時間，文獻終於全部修復完成，拜仁看了一遍，面露難色，然後關上電腦。

「原來櫻花和彼岸花的傳說是真的……」

「朱浩然……」他換好衣服，然後準備出發到浩然家附近，嘗試和他對質。因為就在剛才拜仁終於知道為什麼他和珍妮的愛情得不到櫻花的祝福。

拜仁搭上巴士，出發到浩然家附近，幸好祖迪無論任何事都會跟拜仁說，所以他才知道浩然家的位置。

拜仁再次打開那段影片，影片中只有浩然一個，應該是拜仁「消失」後所拍的，而且畫面很模糊，如無意外是偷拍，但憑著聲音也可以分辨認出那個就是浩然。

「陳拜仁……是你迫我這樣做的，由『那天』開始，你就注定不會種出櫻花。」片段中這句話令到拜仁終於得知珍妮和他分手的主因，同時畫面中也顯示出櫻花慢慢被彼岸花所侵蝕。這樣也令到拜仁知道自己的推論並沒有出錯，他起初已經懷疑2014年的浩然很奇怪，現在他很確定2019年的他一樣是回到2014年。

「下一站是……」拜仁即將到達他的目的地，據祖迪所說浩然每天都會在這個時間到樓下的餐廳用膳。果然浩然就坐在茶餐廳的一角，拜仁慢慢走到他的位置。

「有人……是你……」浩然先露出一副驚訝的表情，然後瞬間冷靜下來。

「朱浩然……你為什麼要這樣做？」拜仁問道。

「我不知道你在說什麼？」浩然裝作什麼都不知道，可惜這一切都被拜仁看穿。

拜仁播出手提電話內的影片給浩然看，浩然看到完睜大了他的雙眼，明顯他不知道原來自己被人偷拍。

「你為什麼要向我們下咒？！你利用彼岸花的傳說，令到我和徐祖迪身陷險境，你知不知道這有多危險？」拜仁突然提高聲量，全餐廳的客人都被他嚇了一大跳。

「哼！難道我自己不危險嗎？我自己也回到2014年！」

「你根本就不知道這個詛咒有多危險！」

「我不管！總之我不想再看到你和祖迪單獨逛街！你自己好自為之。」浩然拋下這句就到收銀處付錢離去。

拜仁一語不發，除了是因為浩然不知所謂的解釋外，他還擔心著另外一件事，就是有關文獻上所寫到的東西。除了之前那兩個條件外，第三個條件就是要種出櫻花的兩個人在回到自己的時空後一定要有感情聯繫，否則兩個人在一年內就會煙消雲散，而且沒有人會再記得他們的存在。祖迪和浩然是情侶，所以在祖迪身上的詛咒已經解除，拜仁和珍妮雖然也種出櫻花，但這只是可以令到拜仁能回到2019年，隨後出現的彼岸花令到拜仁和珍妮的愛情正式終結，而且他們還會受著詛咒的影響。

「珍妮……怎麼辦？我不可以再次令你為我受苦了。」拜仁走出茶餐廳，深呼吸，然後下定決心做一件事，就是文獻中最後一段所記載的解決方法。

由於拜仁被浩然下咒，他不可能再種上櫻花，但是珍妮並沒有被下咒，她只是被拜仁所影響著，所以拜仁唯一可以做的他向自己下咒，彼岸花的詛咒除了可以令人回到過去和代表著絕望的愛情外，還代著死亡的前兆和地獄的召喚，只要拜仁向自己下咒，他在一個月內就會永遠消失在這個世界上，沒有人會傷心，因為沒有人會再記得他的存在。

拜仁買了三粒彼岸花的種子，然後將自己的相片放在花盤的中間，再用種子排成三角形包圍著它。

「對不起……我的家人、我的朋友、徐祖迪和黃珍妮，為了拯救珍妮，我別無他法。」拜仁澆下水，他的生命正式開始倒數一個月。

鈴……鈴……

拜仁的電話由他回來的那天開始就響過不停，除了有少部分是他的大學和碩士同學找他外，其他全部都是祖迪找他的，當中的內容離不開：「你回來了嗎？」、「為什麼不回我？」、「陳拜仁！」、「快點回我！我生氣了！」

拜仁通通都沒有理會，因為他很害怕自己會不小心透露了自己的計劃，到時祖迪必定會用盡所有辦法去拯救他，浩然又不知會做些什麼來阻止祖迪，唯一的方法就是令到拜仁自己消失，就像沒有存在過這個世界上。

拜仁的身體開始越來越虛弱，他的身體已經快要支持不了由他家到大學的路程，他唯有向學校申請退學。

隨後，他每日做的事就是在地鐵站等待珍妮，這是拜仁離去前最後一件想做的事，他想再見珍妮一面。

可是，他在地鐵站等了很多天，他完全看不到珍妮的縱影，他的壽命只是剩下最後幾天，他的身體已經虛弱到走幾步路就會停下來休息，他的父母都叫他在家中休息，但他堅決要到外面等候珍妮。

當拜仁到地鐵站時，他看到一個熟悉的身影，一個穿著粉色恤衫和年仔短褲的人正向他的方向走過來，是珍妮！拜仁勉強撐起自己的身體，來到珍妮的面前。

「對不……拜仁……」珍妮明顯顯得不知所措，她想轉身離去，拜仁一手捉著她，卻沒料到珍妮只是輕輕拉扯一下，他就已經支持不住倒在地上。

「拜仁！你沒事嗎？你的身體怎會這麼虛弱的？」珍妮扶著拜仁，拜仁勉強地站起來。

「珍妮……我終於等到你……」

「為什麼要等我，五年前我們已經知道我們是沒有可能的……」

「我知道，我只是想見多你一面而已……」

「你的身體為什麼會這麼虛弱的？」

「因為我為了救……因為我得了重病。」拜仁差點就把真相說出來。

「那你就回家休息了，我送你回去！」

「不用了，我自己可以回去，我只想跟你說一句話……」

「什麼？」

「對不起，我愛你……無論是我五年前，還是現在……我要離開了，你保重。」

「不要再說了……」珍妮的眼淚開始湧出來，拜仁伸手抹掉她的眼淚，說：「不要哭，哭的話就沒有會要你的，我已經不可以再留在你身邊了……」

「對不起……」

「快點回家吧，我也要走了。」

「再見。」珍妮轉身離去，拜仁待她走遠後才回答：「再見……再也不見了。」

拜仁蹣跚地走著，用盡九牛二虎之力才回到他家樓下，他感覺到自己快要支持不住了，他想他自己最後的幾天都應該要躺在床上渡過，突然有人阻去了他的路，他抬頭一望，說：「徐祖迪？！」

「為什麼你不聽我的電話？！」祖迪抓著拜仁的衣領，豈料拜仁竟然倒下來！

「陳拜仁？！你沒事吧？！」

「呼……看來我的大限已到……」

「你在說什麼？！什麼大限？！」

「我得了重病，應該捱不住了……」

「什麼重病？！你以前都沒有跟我說過！」

「我不想擔心……咳……咳……」

「陳拜仁！你準備好了嗎？」

突然，他們倆身後出現一個高大的身影，他差不多拜仁一樣高，身穿著全黑色的衣服，戴著一頂極具古代風的烏紗帽，樣子面無表情。

「你是誰？」他們倆異口同聲地說道。

「我是包諾曦 (註1)，是閻羅天子，即是你們口中的閻羅王，我專程來接你的。」

「你要做些什麼？！」祖迪擋在拜仁的面前。

「我勸你還是不要在做無謂的掙扎，你的時限已經夠了。」

「時限？什麼時限？」

「是我壽命的時限已經到，閻王我跟你走！」拜仁輕輕推開祖迪。

「陳拜仁，你給我站住，你這次離開我，我永遠都不會原諒你！」祖迪命令道。

「說什麼屁話，你待會都不會記得他了。」閻王碰著拜仁的肩膀，然後揮臂劃了一個圓圈，瞬間消失於祖迪眼前。

祖迪跪在地上痛哭，可是她的眼淚很快就停止了，她甚至不記得為什麼她會哭和為什麼會出現在這裡？陳拜仁徹底消失在祖迪的記憶之中。同一時間，珍妮也經歷著同一樣的事情。此時，他們倆都在自己的褲袋中找到一張紙條，上面寫著：「即使你們已經忘記了我，我都不會忘記你們，因為你們都是我生命中最重要的人。」

【完】

註1：《我搭咗架去地獄嘅列車》的人物，是拔舌地獄站的站長，十殿閻王之首。